警搜屋檢鐳射筆改控藏武 辯方：警不作警誡 利用被告無知

便衣警聲稱去年 9 月過馬路期間，聽到 19 歲男生表示曾用汽油彈掟警車，男生涉縱火罪被捕。警員在沒有搜查令下搜被告住所，稱調查縱火一事，惟搜出兩枝鐳射筆後，改為向男生控以管有攻擊性武器罪。辯方陳詞稱，警員聽到被告用汽油彈掟警車，也不能構成合理懷疑，「聽到一句話就拘捕係過分武斷」。另外，警員庭上無法解釋沒有警誡原因，辯方指他們非做漏程序，而是利用被告無知，非法檢取鐳射筆、不作警誡。案件押至 11 月 9 日就特別事項裁決。

謝同意以縱火罪拘捕被告，無權檢取與縱火罪無關的物品，例如涉案的兩枝鐳射筆；他否認一方面聲稱調查縱火罪，一方面問及鐳射筆，是想誤導被告。

控方今日完成舉證，裁判官王證瑜裁定案件的特別事項表證成立。

處理特別事項, 即係處理案中案入面黑警檢取證物問題先
如果依面都唔合理, 咁好大機會會表證唔成立

判無罪都冇撚用啦
死黑警完全冇後果
屌你老母

屋企有入到乜野？
鐳射筆係違禁品？

問題係手足自己同黑警認左, 會係有黑警同市民衝突個陣用
如果佢乜都冇講, 本身連庭都唔使上

唔排除黑警
落口供果時老屈
然後逼人簽名